60人收看 劏房論壇「做騷」

節錄

60人收看 劏房論壇「做騷」

■黎汶洛

【本報訊】政府的劏房租務管制研究工作小組前日舉行首場網上公眾論壇，論壇長達兩個多小時，有11名嘉賓出席，惟最高峯時段只有60多人同時收看直播，觀看人數少，有基層更投訴無法打通熱線，質疑論壇純屬「做騷」。關注基層住屋聯席成員實習社工陳秀儀表示，不少劏房戶無法上網，組織亦接獲不少住戶求助稱「打唔通熱線」，無法即時致電論壇向小組成員表達看法。

相關新聞：床位呎租106元 劏房貴過豪宅 基層花四成人工交租 越住越細

基層無法打通熱線
陳秀儀批評工作小組內缺乏代表劏房戶的聲音，小組的透明度不足，促請小組定期公開工作進度。她又指論壇最多只有雙位數字的觀看人數，反映政府宣傳不足，網上論壇僅提供來電的方式給無法連線的巿民選擇。

前日致電論壇發問的聯席成員兼香港天主教正義和平委員會幹事黎汶洛指出，小組成員未有正面回答他要求所有成員披露有否經營劏房的提問，要求小組以書面形式告知，否則令人質疑工作小組只是「hea做，純粹做騷」。

對於小組成員佘慶雲有經營劏房，。。。。。。。。